\chapterOrPart{Nomenclature}\label{sec:nomenclature}


\vspace{1cm}

\def\kolomA{1.5cm} \def\kolomB{7cm} \def\kolomC{5.5cm}
\begin{comment}
% Acronyms
\begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}}
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Acronyms}} \\
\\ 
\acronym{APU}{Auxiliary Power Unit}{hulpaggregaat}
\acronym{BAT}{Best Available Technology}{best beschikbare techniek}
\acronym{BDC}{Bottom Dead Centre}{onderste dode punt}
\acronym{CC}{Combined Cycle}{stoom- en gascentrale}
\acronym{CHP}{Combined Heat and Power}{warmtekrachtkoppeling}
\acronym{COP}{Coefficient of Performance}{prestatiefactor}
\acronym{CS}{Control Surface}{controleoppervlak}
\acronym{CV}{Controle Volume}{controlevolume}
\acronym{FOD}{Foreign Object Damage}{schade wegens vreemd object}
\acronym{GWP}{Greenhouse Warming Potential}{aardopwarmingsvermogen}
\acronym{HE}{Heat Engine}{warmtemotor}
\acronym{HHV}{Higher Heating Value}{hogere verbrandingswaarde}
\acronym{HX}{Heat Exchanger}{warmtewisselaar}
\acronym{IGV}{Inlet Guide Vanes}{geleidingsschoepen aan inlaat}
\acronym{ISA}{International Standard Atmosphere}{internationale standaard atmosfeer}
\acronym{LHV}{Lower Heating Value}{lagere verbrandingswaarde}
\acronym{ODP}{Ozone Depletion Potential}{ozon afbrekend vermogen}
\acronym{OEI}{One Engine Inoperative}{één motor buiten werking}
\acronym{RH}{Relative Humidity}{relatieve vochtigheid}
\acronym{RPM}{Rounds Per Minute}{omwentelingen per minuut}
\acronym{TDC}{Top Dead Centre}{bovenste dode punt}
\acronym{TIT}{Turbine Inlet Temperature}{turbine inlaattemperatuur}
\\[+4ex]
\end{supertabular}

% Dimensionless numbers
    \begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}l} 
    \multicolumn{2}{l}{\textbf{Dimensionless numbers}} \\[+2ex]
    \dimensionlessnumber{Ma}{Mach number}{\up{Ma}=\vel/\vel_\up{sound}}
    \dimensionlessnumber{Nu}{Nusselt number}{\up{Nu}=h L/\lambda}%convection/conduction in fluid
    \dimensionlessnumber{Pr}{Prandl number}{\mathrm{Pr}=\nu/\alpha=\mu c_p/\lambda}
    \dimensionlessnumber{Re}{Reynolds number}{\mathrm{Re}=\rho \vel L/\mu}
    \\[+4ex]
    \end{supertabular}
    % Greek symbols
\begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}l}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Greek symbols}} \\[+2ex]
	\nomenclature{\alpha}{thermische diffusiviteit}{thermal diffusivity}{m^2/s}
	\nomenclature{\beta}{massatransportcoëfficiënt}{mass transfer coefficient}{m/s}
	\nomenclature{\delta}{infinitesimale hoeveelheid}{infinitesimal quantity}{ }
	\nomenclature{\epsilon}{emissiviteit}{emissivity}{-}
	\nomenclature{\epsilon}{rek}{strain}{-}
	\nomenclature{\eta}{efficiëntie}{efficiency}{\%}
	\nomenclature{\gamma}{warmtecapaciteit ratio}{heat capacity ratio}{-}
	\nomenclature{\lambda}{thermische geleidingscoëfficiënt}{thermal conduction coefficient}{W/mK}
	\nomenclature{\mu}{dynamische viscositeit}{dynamic viscosity}{kg/ms}
	\nomenclature{\pi}{drukverhouding}{pressure ratio}{-}
	\nomenclature{\nu}{kinematische viscositeit}{kinematic viscosity}{m^2/s}
	\nomenclature{\rho}{massadichtheid}{mass density}{kg/m^3}
	\nomenclature{\mathcal{V}}{volume}{volume}{m^3}
	\nomenclature{\omega}{ruimtehoek}{solid angle}{sr}
\\[+4ex]
\end{supertabular}
% Superscripts
\begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}l}
	\multicolumn{2}{l}{\textbf{Superscripts}} \\[+2ex]
	\nomenclature{\prime}{per strekkende meter}{per meter}{1/m}
	\nomenclature{\dot{}}{debiet}{flow rate}{s^{-1}}
	\nomenclature{\bar{}}{per mol}{per mole}{mol^{-1}}
	\nomenclaturesubscript{*}{kritisch}{critical}
	\nomenclaturesubscript{isen}{isentroop}{isentropic}
	\nomenclature{o}{bij \SI{25}{\degreeCelsius}}{at \SI{25}{\degreeCelsius}}{ }
	\\[+4ex]
\end{supertabular}

% Subscripts
\begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}}
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Subscripts}} \\[+2ex]
\nomenclaturesubscript{a(tm)}{atmosferisch}{atmospheric} % beter atm svend
\nomenclaturesubscript{a}{lucht}{air}
\nomenclaturesubscript{bb}{zwart lichaam}{blackbody}
\nomenclaturesubscript{cr}{kritisch punt}{critical point}
\nomenclaturesubscript{elek}{elektrisch}{electric}
\nomenclaturesubscript{f}{brandstof}{fuel}
\nomenclaturesubscript{g}{generatie}{generated}
\nomenclaturesubscript{i}{isentroop}{isentropic}
\nomenclaturesubscript{0}{dode toestand}{dead state}
\nomenclaturesubscript{\pres}{bij constante druk}{at constant pressure}
\nomenclaturesubscript{p(rim)}{primair}{primary}
\nomenclaturesubscript{R}{gereduceerd}{reduced} % beter rel zegt svend
\nomenclaturesubscript{s}{specifiek}{specific}
\nomenclaturesubscript{s(ec)}{secundair}{secundary}
\nomenclaturesubscript{st}{stoichiometrisch}{stoichiometric}
\nomenclaturesubscript{t}{totaal}{total}
\nomenclaturesubscript{th}{theoretisch}{theoretical}
\nomenclaturesubscript{tot}{totaal}{total}
\nomenclaturesubscript{u}{universeel}{universal}
\nomenclaturesubscript{univ}{universum}{universe}
\nomenclaturesubscript{\specvol}{bij constant volume}{at constant volume}
\end{supertabular}
\end{comment}




% Roman symbols
\begin{supertabular}{p{\kolomA}p{\kolomB}l}
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Roman symbols}} \\[+2ex]
\nomenclature{A}{oppervlak}{area}{m^2}
%\nomenclature{c}{warmtecapaciteit}{specific heat capacity}{J/kgK}
\nomenclature{D}{diameter}{diameter}{m}
%\nomenclature{D}{massadiffusiecoëfficiënt}{mass diffusion coefficient}{m^2/s}
%\nomenclature{D}{thermische dilatatiecoëfficiënt}{thermal dilation coefficient}{-}
%\nomenclature{E}{totale energie}{total energy}{J}
%\nomenclature{E}{modulus van Young}{Young's modulus}{N/m^2}
\nomenclature{F}{kracht}{force}{N}
\nomenclature{g}{valversnelling}{acceleration of gravity}{m/s^2}
%\nomenclature{H}{enthalpie}{enthalpy}{J}
%\nomenclature{\dot{H}}{enthalpiedebiet}{enthalpy flow rate}{J/s}
%\nomenclature{h}{specifieke enthalpie}{specific enthalpy}{J/kg}
%\nomenclature{h}{convectiecoëfficiënt}{convection coefficient}{W/m^2K}
%\nomenclature{I}{elektrische stroom}{electric current}{A}
\nomenclature{L}{lengte}{length}{m}
\nomenclature{M}{moleculaire massa}{molecular mass}{kg/mol}
\nomenclature{m}{massa}{mass}{kg}
%\nomenclature{\dot{m}}{massadebiet}{mass flow rate}{kg/s}
\nomenclature{n}{aantal mol}{number of moles}{mol}
%\nomenclature{N}{toerental}{rotational speed}{rpm}
\nomenclature{\pres}{druk}{pressure}{Pa}
%\nomenclature{Q}{warmte}{heat}{J}
%\nomenclature{\qdot}{thermisch vermogen}{thermal power}{W}
%\nomenclature{q}{specifieke warmte}{specific heat}{J/kg}
%\nomenclature{R}{elektrische weerstand}{electric resistance}{ohm}
\nomenclature{R_\up{u}}{universele gasconstante}{universal gasconstant}{J/molK}
\nomenclature{R_\up{s}}{specifiek gasconstante}{specific gasconstant}{J/kgK}
%\nomenclature{r}{compressieverhouding}{compression ratio}{-}
%\nomenclature{S}{entropie}{entropy}{J/K}
%\nomenclature{s}{specifieke entropie}{specific entropy}{J/kgK}
%\nomenclature{T}{koppel}{torque}{Nm} % beter M want T overladen svend
%\nomenclature{T}{stuwkracht}{thrust}{N}
\nomenclature{T}{temperatuur}{temperature}{K}
%\nomenclature{U}{elektrische spanning}{voltage}{volt}
%\nomenclature{U}{inwendige energie}{internal energy}{J}
\nomenclature{\vol}{volume}{volume}{m^3}
\nomenclature{\vel}{snelheid}{velocity}{m/s}
\nomenclature{\specvol}{specifiek volume}{specific volume}{m^3/kg}
%\nomenclature{W}{arbeid}{work}{J}
%\nomenclature{\wdot}{mechanisch vermogen}{mechanical power}{W}
%\nomenclature{w}{specifieke arbeid}{specific work}{J/kg}
%\nomenclature{x}{dampkwaliteit of dampfractie}{vapour fraction}{-}
%\nomenclature{Y}{molfractie}{mole fraction}{-} % natrekken of dit ok is
\nomenclature{z}{hoogte}{height}{m}
%\nomenclature{Z}{compressibiliteitfactor}{compressibility factor}{-}
\\[+4ex]
\end{supertabular}



\mode<all> 
% Required because of the \mode* command at the beginning of this file.
% See beameruserfile.pdf section 21.3 for more info

